(明抄日本) 中国左支右拙搜出2.5萬口罩贈韓 紙箱寫「道不遠人、人無異國」

你老味~
又係救救口罩新包裝

寫中文字做乜鳩, 泡菜會睇得明?

用返佢自己啲支共式中文會順眼啲
因為佢哋冇資格引經據典

搞到全世界肺炎跟住話幫返人，無恥至極

(此句不念)

以為人哋仲係高麗朝鮮用漢字

搞到全世界肺炎跟住嘲笑俾佢害到雞毛鴨血果D國家無能, 然後話幫返人
^你漏左少少野, 幫你加番

借100萬還幾萬，支那人

老一輩應該明嘅
以前都有漢字
不過好有抄日本feel
諗左幾耐先咇到呢8隻字出來

細心睇，佢係寫正體漢字，
亦即係韓國人慣用嘅漢字

韓國：屌你老母

點抄都有浸支共味

人做佢又做 叫番d咩 武漢不哭 啦

送哂啲靚口罩出去，換番啲救救返嚟。

做咩硬係要攞景贈興倒自己米

老一輩，潘基文

佢個意思係
對內唔洗有文化
對外就要有文化

2萬5個

臣聞地廣者粟多，國大者人眾，兵強則士勇。是以泰山不讓詞解土壤，故能成其大；河海不擇細流，故能就其深；王者不卻眾庶，故能明其德。是以地無四方，民無異國，四時充美，鬼神降福。此五帝三王之所以無敵也。今乃棄黔首詞解以資詞解敵國，卻賓客以業詞解諸侯，使天下之士退而不敢西向，裹足不入秦，此所謂「藉寇兵而齎盜糧 詞解」者也。

下面句 도불원인 인무이국 咪就係 道不遠人 人無異國 泡文lor
不過唔知人地睇唔睇得明

翻譯

微臣聽說地域廣闊的，米糧才會豐富；國家強大的，人民才會眾多；兵器精良的，戰士才會勇敢。所以，泰山不排斥土壤，所以能這麼高大；河海不揀擇溪流，所以能這樣深廣，稱王的人不把各地的群眾排拒在外，所以能發揮他的影響力。所以，土地不分東西，人民不論國籍，四季都富裕豐足，鬼神也會來降福。這正是五帝、三王無敵的原因啊﹗如今陛下拋棄百姓，將人民給予敵國，排拒賓客，將人才讓給其他諸侯，致使天下人才卻步，不敢西向秦國，這不就是把糧食帶給強盜，把武器借給敵人嗎﹗

韓國傳媒實搵漢學家解釋然後公告全國

子曰，「道不遠人。人之為道而遠人，不可以為道。詩云，『伐柯伐柯，其 則不遠。』執柯以伐柯，睨而視之。猶以為遠。故君子以人治人，改而止。忠恕違道不遠。施諸己而不願，亦勿施於人。[/i]

大意是說：「道，其實就在人的周圍；離開了常人社會而去修道，不可能得道。《詩經．伐柯》說：『（用斧頭）砍樹木製作斧頭柄，它式樣及尺寸就在你的身邊。』」舉著斧頭將樹木砍削成斧柄，眼光斜視自己手上的斧柄，你還是會覺得有差異。所以君子以做得好的人為參照來要求自己，改正了自己的不足之處就行了。一個人能做到忠恕，離道就不遠了；甚麼是忠恕呢？自己不願意承受的事情，也不要施加給別人。

韓國大把專門研究古典中國文學嘅人， 而且佢哋學四字成語 本身就會有對應漢字( 好多唔識寫都識睇)

條友唔撚識寫題款=..= 寫到寫信咁

SARS世界版
以前就搞香港，然後扮晒嘢幫香港經濟復甦，實則加強控制
而家應該唔差在搞死全世界，然後迫全世界當中國恩主

佢唔係還幾萬，係無視100萬，話我借佐幾萬比你，係恩人，要感恩，唔該比返200萬來還恩

中國願意承受瘟疫，所以要施加畀全世界，病不遠人

從來都唔係咁貼心既民族，所以顯得兀突，尤其揀果2句，古文學交流?

高價搶完口罩再還，都叫韓國有賺

好有愛
連登仔無愛

正

人無異國，只有中國
普天之下，莫非王土

左膠總統唔係送左300萬咩

小學生

屌你2.5萬

南韓武漢肺炎又有新源頭一一國產口罩。

批貨可能係之前支那係韓國搶番黎既

咩文化？？
依家都係自己清翻自己啲屎
既階段

支那成日抄人
之前學日本人睇完波執垃圾
然後問點解無人讚佢哋
肉酸到
執完為咗等人讚咁

有毒的不了...

第一個人做就型
第二個人做就柒

抄襲大國

通商寬衣係咪姐係好似D保險雞上床開單既概念

人地啲文化咪文化囉

犯我強漢者 雖遠必誅

二手口罩

邊夠膽用啊 又播毒屌

識中文都睇唔撚明啦

利申：AL 中化reading A，睇唔撚明

無啦啦咩道不遠人
幾失禮呢

翻譯：你們都是中國人

劫貧濟貧，屌你老味

2.5萬
半日都唔夠啦大國

還口罩啦

搶都唔止2.5萬隻喇...挑

小心有病毒附送

其實佢明唔明道不遠人係點解？

習帝時代反而掃左東莞
到底仲點通商寬衣

支那永遠都係印晒banner ,影相做文宣
遂個紙皮箱貼紙

你老母.. 唔講仲意為幾千萬個口罩
D 箱入面有無罩?扮晒野

扮9晒嘢
寫南韓不爆咪算囉

不過唔係紅底白字
爭緊啲

唔夠喜慶

中國派口罩wor, 緊係要寫返中文比中國人睇la,中國人都唔識韓文

呢個真

中國人： 自己口罩都不夠用了 還給韓國狗？

點解冇人出聲

比2.5萬就咁勉強

果然睇番香港，口罩講個數字就得，講完唔洗真係比